Rozproszony system kontroli wersji, który pozwala na œledzenie zmian w projekcie w trakcie jego rozwijania.

Stany plików:

Zmodyfikowany (modified) ------git add-----> œledzony (staged) -----git commit---->zatwierdony (commited)


git remote add origin <remote_name> <remote_repo_url> - mapowanie lokalnego repozytroium do repozytorium zdalnego
git init - 	inicjacja lokalnego repozytorium w akutalnym katalogu  (tworzone s¹ pkiki gita - .git)
git add - 	dodaje pliki do repozytorium (./--all dodaje wszystko)
git rm - 	usuwanie plików z repozytorium --> potem commit
git clone [URL] - klonuje repozytorium zdalne 
git status - 	sprawdzenie stanu plików
git diff - 	dok³adne informacje o zmianach
git commit -m ""- zatwierdzanie zmian 
git push origin master - wysy³anie zmian z repo lokalnego do repozytorium zdalnego do mastera
git mv file_from file_to - zmiana nazwy pliku lub przenoszenie
git log - wyœwietla historie zmian
git branch - pokazuje branche lokalne które mamy dostêpne
git clean - s³ó¿y do usuwanie nieœledzonych plików/katalogów nie mo¿e byæ owrócone ---> z flag¹ -nd (pliki i katalogi) wyœwietla co mo¿e byæ usunête
samo polecenie bezpoœrenio nie usuwa nic, trzeba u¿ywaæ flag i zatwierdzaæ usuwanie
git reset - cofniêcie polecenia git add lub cofniêcie zmian w projekcie z modyfikacj¹ historii 
git checkout --nazwa pliku - cofa zmiany w zmodyfikowanym pliku do poprzedniej wersji z repo
git checkout hash zmiant z polecenia git log - pozwala na przywrócenie wersji projektu ---> po wprowadzeniu jakiœ zmian mo¿emy je zapisaæ jako nowy branch poleceniem git checkout -g nazwa-ga³êzi
git checkout master - przywraca projekt do najnowszej wersji
git revert hash zmian - odwraca zmiany z danego commita tworz¹c nowy commit który te zmiany odwraca
git stash - odk³¹danie zmian oczekuj¹cych na zatwierdzenie, umo¿liwia np prze³¹czenie sie na inny branch iz tam dodanie tych zmian 
git stash push -m "" - pozwala na przechowywanie z zmian z kometarzami 
git stash list - pokazuje liste stosu
git stash pop hash - przywraca zmiany ze stosu

Brach - rozga³êzienie projektu umo¿liwiaj¹ce rozwój projektu bez ingerêcji w g³ówn¹ ga³¹Ÿ

git branch - wyœwietla liste branchy
git branch nazwa - tworzenie nowego brancha
git branch -D nazwa -usuwanie brancha
git push orgin --delete nazwa brancha - usuwanie brancha na zdalnym repo
git merge - ³¹czenie brancha z ga³êzi¹ na której siê aktualnie znajdujemy 

git fetch - pobieranie zmian ze zdalneo repozytorium
git merge - ³¹czenie zmian ze zdalnego repo z lokalnym

fork - kopiowanie zdalnego repozytorium do niezale¿nej pracy 


Pull request - przes³anie zmian do g³ownego repozytorium z jego kopii forka. Mo¿e byæ akceptowany albo odrzucony
git add remote ALIASnp upstream ADRES - dodawanie kolejnego zdalnego repo












